<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Inicio</title><link href="http://www.boludecesalagallega.es/" rel="alternate"></link><link href="http://www.boludecesalagallega.es/feeds/buenos-aires.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.boludecesalagallega.es/</id><updated>2015-05-19T12:30:00+02:00</updated><entry><title>Revisando los tópicos II : egos y pasiones</title><link href="http://www.boludecesalagallega.es/topicos2.html" rel="alternate"></link><updated>2015-05-19T12:30:00+02:00</updated><author><name>Marta</name></author><id>tag:www.boludecesalagallega.es,2015-05-19:topicos2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ya dijimos que los argentinos eran gente intensa, les mueven las pasiones, y una y muy grande es el fútbol. Asumido como algo casi exclusivamente masculino, es prácticamente una religión, y genera tanta tensión que desemboca muy fácilmente en violencia. Para evitar encontronazos no deseados en los partidos, impusieron la norma de no dejar entrar aficionados rivales en los estadios, fuerte ¿no?. Una campaña en la tele incluso animaba a los aficionados a que fuesen al estadio en familia, claro que cuando ves un bus de línea un día de partido cargado de aficionados con banderas, gritando y golpeando el chasis del bus desde las ventanillas, piensas -¿estáis de coña no?-. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El techo se ha tocado, tristemente, hace unos días, cuando barras bravas de Boca (hinchadas radicales) atacaron a jugadores de River con algo parecido a gas pimienta en el descanso de un partido: drama, espectáculo terrible y vergüenza nacional. Victoria para el eterno rival y sanción, mucho más tenue de lo inicialmente esperado, para Boca. Demostrándose que la Conmebol (Confederación Sudamericana de Fútbol, en serio significa eso), se ha acabado rajando ante sabe Dios qué poderes superiores o presiones externas, atenuando lo que iba a ser una sanción ejemplarizante. Y es que mientras medio país se escandaliza y se rasga las vestiduras, el otro medio se poner a parir en las redes sociales y se burla de vencedores y vencidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pondría fotos de las bromas ofensivas que circulan por whatsapp, pero no quiero darles difusión, prefiero poneros unas fotos de Rafa Nadal en el Open de Argentina, que también desata pasiones, afortunadamente más sanas. Adoración fue lo que vimos, no es para menos.
&lt;img alt="Nadal" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-nadal.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el lado opuesto está, ya no la pasión, sino la devoción por el mate, mucho más  pacífica y sociabilizadora. Aunque nos dicen que lo de pasearse por la calle con el termo y el mate es algo más uruguayo que argentino, ellos en cuanto tienen un ratito ahí están dale que te pego a la bombilla. Entretiene, espabila, quita el hambre y estrecha lazos socialmente porque siempre se comparte. Me arriesgaría a decir que establece lazos más profundos también, porque las gripes en las oficinas y en las universidades deben correr como la pólvora con tanto chupeteo :-). De todas formas, estaréis conmigo en que el hecho en sí de que sea un acto tan social -&lt;em&gt;¿querés un matecito?&lt;/em&gt;- lo convierte en un momento bastante mágico. Es fácil encontrar en las papeleras restos de &lt;em&gt;yerba&lt;/em&gt;, como rastro de algún matero que pasó por allí, a veces (pocas), la encuentras tirada en lavabos o ¡en el suelo de los aviones!, doy fe. Afortunadamente esto no es lo habitual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mate" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-mate.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros confesamos que preferimos el &lt;em&gt;tereré&lt;/em&gt;, versión paraguaya de mate con agua fría y jugos de frutas, mucho más fácil de tragar que la amargura del mate. Ellos dicen que el vino tinto o la cerveza tampoco gustan al principio, pero que te acabas acostumbrando, y seguramente no les falta razón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, no querría terminar este relato sin hablar del ego argentino, que, como cabía esperar, no les cabe en el pecho de grande. No les sientan nada bien las críticas, nadie como ellos para criticarse, pero no está bien visto que los demás lo hagan (no le paséis este blog a ninguno please). Les encanta decir que tienen o tuvieron la calle más ancha, la cúpula más alta, etc, para luego decir, bueno, si no es la más ¡al menos la empatamos! pero un argentino nunca pierde. Por eso creo que a pesar de los momentos complicados que están pasando en los últimos años, es un pueblo que saldrá adelante, porque creen en sí mismos, así que medio camino lo tienen hecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ilustrar la desmesura del ego autóctono, he escogido esta foto de un candidato a la presidencia que se autodenomina "el hombre", el tipo incluso se ha comprado el dominio elhombre.com.ar, menudo crack... Pero de política y políticos ya boludearemos otro día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El hombre" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-elhombre.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y al final ¿con qué nos quedamos? Nos quedamos con el calor de esta gente, con su cercanía, sus ganas de que te sientas a gusto, de compartir contigo un rato, una charla, un trago o una rica comida. Porque perfecto no es nadie en este mundo, y las imperfecciones se llevan mejor con una matecito caliente, ¡¡con mucho azúcar por favor!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Un beso! pero uno sólo ¿eh?&lt;/p&gt;</summary><category term="BuenosAires"></category><category term="gente"></category><category term="tópicos"></category></entry><entry><title>Revisando los tópicos I : besos para todos</title><link href="http://www.boludecesalagallega.es/topicos1.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-19T19:20:00+02:00</updated><author><name>Marta</name></author><id>tag:www.boludecesalagallega.es,2015-04-19:topicos1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Amables, cercanos, habladores, persuasivos, orgullosos... sí a todo. Todo esto y mucho más son la mayoría de los argentinos. Nos gustan, es así, y nos tratan fenomenal. Resulta agradable toparse con gente que te sonríe y que disfruta compartiendo contigo un rato charlando. Pero vamos a destripar un poco su personalidad, lo bueno y lo malo, bajo nuestro punto de vista claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empecemos por decir que aquí no hay relaciones profesionales ni comerciales, aquí todas las relaciones son personales. Tanto que nos hacen parecer fríos a nosotros. Se besan como si no hubiese mañana, un sólo beso eso sí, pero a todas horas. Ejemplo: clase de gimnasia, 20 chicas en clase, llega el profe soltando besos a discreción, cuando la clase está lanzada y todo el mundo al lío se da un paseo para besar al resto (¡a todas!); otro ejemplo (muy fuerte): cita con mi ginecólogo, abre la puerta dice mi nombre y me planta un beso, me quedo fría, entra un colega médico en la consulta y me planta otro, no doy crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de otras fotos, un apasionado tango en San Telmo, éstos no se besan, ¡ni falta que les hace!:
&lt;img alt="Tango" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-tango.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el trabajo es igual, Juan dixit, si llegas a la ofi por la mañana y no besas al menos a los de tu zona, eres un rancio, si alguien se acerca a tu mesa a comentar algo y no besa a todos los que están cerca, un maleducado. Los chicos, las chicas, ¡todos!, Sodoma y Gomorra vamos ;-). Además aquí todo es tuteo (&lt;em&gt;voseo&lt;/em&gt; en realidad &lt;em&gt;¡obvio!&lt;/em&gt;) y apelativos cariñosos, aunque hables con el mismísimo director general. Una expatriada me contaba como flipaba al principio cuando su jefa le llamaba gordita y como veía a la gente mandarse whatsapps con proveedores como si estuviesen hablando con sus colegas del insti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosotros, claro, venga a mimetizarnos y venga a soltar besos, aunque como siempre, al extranjero no le tienen tan en cuenta los fallos sociales. Donde sí alucinan con Juan es en el momento "caballerosidad", en su equipo son casi todas chicas y, cuando se van a comer, todos los chicos les van cediendo el paso a ellas, y allá que va Juan y se mete primero en puertas y ascensores, alucinan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Besos" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-besos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mi personalmente, tanta caballerosidad no me chista, seré una áspera, pero es que no tienen que dejarme pasar primero, de verdad, estamos en el siglo XXI, demos prioridad a ancianos, a niños, pero a mujeres... ¿por qué?. Y es que una cosa lleva a otra y al final lo que hay aquí es un fuerte sexismo, tanto ellos como ellas asumen ciertos roles y comportamientos, la diferenciación de sexos, creo, es más acusada que en España, que también tenemos lo nuestro, ojo. Como muestra el anuncio del pan de molde, pero insisto, nosotros en este tema, tampoco podemos dar muchas lecciones (ver &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/micromachismos?src=hash&amp;amp;lang=es"&gt;#micromachismos&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandwich" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-sandwich.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora bien, hay que decir que tanta "galantería" se pierde en el instante en que uno se sube a un coche. Seas hombre, mujer o alienígena, en los pasos de cebra no te para ni el tato. Yo, que voy en modo educadora cívica, hago el ademán de cruzar, pero claro ni loca, que te llevan por delante. El colmo fue un día que un coche me pitó, por cruzar por el paso de cebra, &lt;em&gt;true story&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y qué hay de cuando se ponen a hablar? Es cierto, tienen carrete para largo :-). No es verdad que hablen sin decir nada, en general sí dicen, aunque es cierto que tienen una palabra para hablar por hablar: &lt;em&gt;chamuyo&lt;/em&gt;, y es significativo que le hayan dado un nombre, digo yo. En general parece que no tuvieran nunca prisa, olvídate de ir a un bar a tomarte algo rapidito. Te dan tiempo para memorizarte la carta entera, tardan siglos en hacerte caso, los ves ahí divagando, charlando, secando vasos... Al principio desespera -¿qué carallo hacen?-. A ellos, como es lógico, esperar no parece importarles tanto como a nosotros, hacen cola (&lt;em&gt;fila&lt;/em&gt;, que aquí cola es... ¡trasero!) con una dignidad y una resignación apabullantes, aunque esto pasa a veces en ciudades tan habitadas como ésta. Ojo a las esperas en el restaurante Sarkis, de comida Armenia, la terraza parece la sala de espera de un hospital...
&lt;img alt="Esperas" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/topicos/collage-espera.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me han dicho que hago entradas muy largas, así que esta, como novedad, va partida en dos, la segunda parte aquí:
&lt;a href="http://www.boludecesalagallega.es/topicos2.html"&gt;Revisando los tópicos II : egos y pasiones
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="BuenosAires"></category><category term="gente"></category><category term="tópicos"></category></entry><entry><title>SUM: Haciendo amigos</title><link href="http://www.boludecesalagallega.es/SUMamigos.html" rel="alternate"></link><updated>2015-03-10T19:20:00+01:00</updated><author><name>Marta</name></author><id>tag:www.boludecesalagallega.es,2015-03-10:SUMamigos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Aunque ya quedó claro que estamos aquí encantados de la vida, no podemos negar cierta sensación de soledad, y es que estar a medio mundo de distancia de la familia y los amigos es lo que tiene. Por tanto, uno de los primeros objetivos estaba claro: ¡¡hacer amigos!! La estrategia definida: ser encantadores, sonreir como nunca; en el ascensor, en la calle, en cualquier oportunidad, apuntarse a un bombardeo vamos... La verdad es que no nos hizo falta esmerarnos porque nos lo han puesto muy fácil, os cuento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De entrada, Juan trabaja con gente encantadora. Me quedé sola una semana al poco de haber llegado a Buenos Aires, y un grupo de sus compañeras de trabajo me invitó a pasar un sábado con ellas a un &lt;em&gt;country&lt;/em&gt;, allá que me fui &lt;em&gt;¡obvio!&lt;/em&gt;. Os preguntaréis de qué se trata. Los &lt;em&gt;countries&lt;/em&gt; son urbanizaciones cerradas, en las afueras, un conjunto de terrenos en entornos naturales privilegiados, rodeados de unas medidas de seguridad que harían morir de envidia a muchas embajadas. Se me ocurrió presentarme sin pasaporte en la puerta del &lt;em&gt;country&lt;/em&gt; y casi no me dejan entrar, como íbamos a una casa y la propietaria respondió por mi, me perdonaron la vida y crucé la barrera. 
&lt;img alt="Country" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-santabarbara.jpg" /&gt;
Este &lt;em&gt;country&lt;/em&gt; estaba al norte de Buenos Aires, cerca del delta del Paraná, y estaba formado por una serie de lagos artificiales navegables en torno a los cuales se sucedían fincas con sus casitas, desde con mucho encanto hasta tipo palacete ostentoso, con piscinas, cenadores, embarcaderos privados, puro hedonismo. Nos juntamos allí un grupo de chicas de diferentes nacionalidades -una pequeña ONU formada por Argentina, Francia, Rusia y España- navegando en un bote por los lagos, alucinando, puntuando y eligiendo qué piscina nos gustaba más o qué castillo hinchable infantil era más molón. ¡¡Gracias Flor, Marthe y Aigul por el paseo!! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de las periodistas, hemos ido conociendo a un grupo de gente, amigos de amigos, expatriados en su mayoría, con los que salir a cenar de vez en cuando, a alguna fiesta, o simplemente de copas (&lt;em&gt;tragos&lt;/em&gt; a partir de ahora). ¿Qué se bebe aquí?, pues cosas bastante raras la verdad, ¡qué difícil es tomarse fuera de España un simple Ron o Whisky cola! Aquí se bebe sobre todo el omnipresente Fernet cola. Se trata de un licor amargo a base de hierbas que es imposible que le guste a alguien la primera vez que lo toma (ni la segunda, ni la tercera...), pero al 90% de los argentinos les chifla, un misterio. Aparte de eso, otros diversos aperitivos de origen italiano, como el Campari o el Cynar mezclados con jugos de naranja o pomelo, no sólo se beben, sino que además están de moda. En general ¿qué quereis que os diga? ¡son terribles! ¿Por qué un país como Italia que nos ha dado la pasta, las pizzas y a Pavarotti nos martiriza con estos licores infernales?... incompresible. Ahora bien, a nosotros a mimetismo no nos gana nadie, si hay que beber alguna cochinada autóctona se bebe y punto.
&lt;img alt="Amigos" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-amigos.jpg" /&gt;
Una de las personas que conocimos en una reunión de expatriados fue Jorge, nuestro Guayaquileño favorito por el momento. Esa noche llevado por el Fernet sentenció: ¡¡chicos, yo les voy a enseñar la noche Bonaerense!!, y ha cumplido su amenaza de momento, la verdad :), nadie como él para saber dónde mola cenar o tomarse un &lt;em&gt;trago&lt;/em&gt;. Fue él también quien nos llevó a la fiesta en el SUM, y ahora resolveré ese misterio: nosotros íbamos a un cumple a lo que creíamos que era una casa privada y llegamos a un piso amplio, vacío, con una sola mesa, una nevera, una parrilla y una terraza increíble con vistas a la ciudad. ¿Quién vive aquí? Nadie. Es un SUM, un Salón de Uso Múltiple, que tantos edificios en Buenos Aires tienen, es como el local social del edificio, donde la gente se reúne para sus fiestas y sus parrilladas. Si vives en el edificio tienes derecho a usar el SUM gratuitamente por turnos rotatorios, curioso ¿eh?, ¿son estos argentinos animales sociales o no lo son? 
&lt;img alt="SUM" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-sum.jpg" /&gt;
Nosotros no tenemos SUM como tal, ¡ya tenemos terraza con &lt;em&gt;pileta&lt;/em&gt;!, pero lo que tenemos son unos vecinos cojonudos. Conocimos a Amalia en la &lt;em&gt;pile&lt;/em&gt; un domingo caluroso y fue quien nos presentó al resto, nos metió en el grupo de whatsapp correspondiente y empezamos a asistir a las "reuniones de consorcio": un poco de &lt;em&gt;picada&lt;/em&gt; (picoteo), unas &lt;em&gt;empanadas&lt;/em&gt; (ojo que aquí son en formato empanadilla, buenísimas por cierto), y mucho vino, con el aliciente de que al terminar cada uno agarra el ascensor y ¡pa casa! más fácil imposible. En ocasiones esas reuniones son fuera, como el asado que hace no mucho nos preparó Daniel en un &lt;em&gt;quincho&lt;/em&gt; que posee a medias con unos amigos, la idea es la misma, un local o casita compuesta por un salón grande y una parrilla. Un asado buenísimo, por cierto, del que ya hablaremos en alguna entrada gastronómica.
&lt;img alt="Mas amigos" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-amigos2.jpg" /&gt;
Como no sólo para comer y beber están los amigos, ¿qué os pensáis?, sino también para eventos culturales, asistí a la ceremonia de graduación de Aigul en calidad de "familiar más cercana". Aigul es una periodista original de los montes Urales..., vale, es rusa, pero esa descripción es mucho más exótica. Domina el español como cualquiera de nosotros y ha trabajado en La Nación por un tiempo. Por otro lado, el hermano de mi cuñado nos invitó a una obra de teatro junto con una amiga suya que vive aquí y es ¡¡de Vigo!! Una viguesa que domina Buenos Aires, además de ser actriz y directora de teatro por lo que ir al teatro con ella tiene un aliciente extra. Con ella dimos buena cuenta de unas pizzas en el mítico Guerin de la calle corrientes, donde casi hay que pelearse por conseguir una mesa.
&lt;img alt="Nando y Lara" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-nandolara.jpg" /&gt;
Pero convendréis conmigo en que una de las mejores formas de hacer amigos ¡¡es traérselos puestos!! En muchas fotos habréis adivinado unas caras especialmente conocidas, efectivamente, Nando y Lara se han dejado caer por estas latitudes, y me arriesgaría a decir que se lo han pasado pipa, que os cuenten que os cuenten... Aparecerán en muchas boludeces de las que contemos en este blog, y un día haré una entrada sobre nuestras aventuras sin desperdicio en la selva de Iguazú, paciencia...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En definitiva, nos hemos encontrado con gente amabilísima, tanto lugareños como expatriados, que nos han hecho la vida mucho más agradable. Pero aún así, si alguien más se anima a bajarse al hemisferio sur, ¡¡ya sabe dónde estamos!!&lt;/p&gt;</summary><category term="BuenosAires"></category><category term="gente"></category></entry><entry><title>Aterrizando</title><link href="http://www.boludecesalagallega.es/Aterrizando.html" rel="alternate"></link><updated>2015-02-25T19:20:00+01:00</updated><author><name>Marta</name></author><id>tag:www.boludecesalagallega.es,2015-02-25:Aterrizando.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuesta un poco creérselo, pero ¡¡¡ya estamos en Buenos Aires!!!, al terminar un viaje tan largo (más de 10.000km) siempre queda una sensación de irrealidad. Te pasas el primer día intentando sobrellevar el cansancio y adaptarte a la diferencia horaria y climática. La verdad es que habíamos salido del final de un duro invierno para llegar al final de un caluroso verano que se extendería aún por varias semanas. Un shock, pero nada traumático, para qué mentir.
&lt;img alt="Alt Text" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-antesdespues.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Primeras impresiones? Lo primero que te choca es el idioma, claro. Sí, sí, ya sé que teóricamente hablamos el "mismo" idioma, pero francamente, en cuanto se cambia la conjugación de los verbos esto empieza a parecerse a un idioma diferente -&lt;em&gt;¿sos española?, ¿querés pollo?&lt;/em&gt;-. Y ya no sólo eso, puede que en el lenguaje literario nos entendamos casi al 100%, pero en el lenguaje que se habla en la calle... ahí la cosa se tuerce, y no sólo tal vez no te enteres, sino que igual ofendes a alguien sin querer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí, claro, nadie &lt;em&gt;coge&lt;/em&gt; un autobús sino que lo &lt;em&gt;agarra&lt;/em&gt;, eso lo sabe todo el mundo, pero aún así eliminar el verbo &lt;em&gt;coger&lt;/em&gt; de tu vocabulario no es nada sencillo. Siguiendo en esa línea, aquí te dicen que te están &lt;em&gt;jodiendo&lt;/em&gt; cuando en realidad te están puteando, vamos, una bromita nada más, y sin embargo te han &lt;em&gt;puteado&lt;/em&gt; cuando te han jodido bien. Matices solamente, pero huy que importantes y qué fácil liarse y acabar haciendo enemigos.
&lt;img alt="Alt Text" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-pedo.jpg" /&gt;
Un vecino, nos dijo en una "reunión de consorcio vecinal" -lo llamamos así pero son quedadas para comer y beber solamente, ya trataremos de ellas-, que uno no entendía argentino hasta que no conocía la diferencia entre &lt;em&gt;en pedo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;al pedo&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;de pedo&lt;/em&gt;, casi nada. &lt;em&gt;En pedo&lt;/em&gt; es estar borracho -esa era fácil-, &lt;em&gt;al pedo&lt;/em&gt; es estar rascándola pero bien, sin hacer nada y un poco en babia, y &lt;em&gt;hacer(la) de pedo&lt;/em&gt; es montarle un buen pollo a alguien, enfadarse a saco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y pasando a un lenguaje un poco más amable hay otras tres expresiones que nos han llamado la atención (por favor usad acento argentino para leerlas): &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;¡dale!&lt;/em&gt; : de acuerdo, hagamos eso, &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;¡obvio!&lt;/em&gt; : ¡claro!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;¡no, por favor!&lt;/em&gt; : de nada, para responder a un gracias&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No era tan complicado de entender lo sé, no las menciono por eso, sino porque aunque sean expresiones similares a las que conocemos, tienen para mi un rasgo común, LA INTENSIDAD. Y es que para mi es así, los argentinos son intensos, son MAYÚSCULOS, hablan, ríen y se enfadan intensamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero basta de idioma, hablemos de Buenos Aires, durante los primeros días, no tuvimos mucho tiempo para pasear ya que estuvimos liados con gestiones, así que os describiré nuestro barrio. Vivimos en una subzona de Palermo llamada Las Cañitas, de clase media tirando a alta a juzgar por las tiendas de decoración, los restaurantes modernos, las terracitas y los centros comerciales. Pero principalmente parece un lugar tranquilo y bastante seguro que está muy cerca de la estación de cercanías que Juan utiliza todos los días para ir a trabajar. 
&lt;img alt="Alt Text" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-garitos.jpg" /&gt;
A tiro de piedra están los conocidos como Bosques de Palermo, cuyo nombre puede resultar algo pretencioso ya que invita a imaginarse cervatillos y ardillas correteando, pero hay que reconocer que es uno de los pulmones de la ciudad. Hay varios lagos, carriles bici, y aunque a veces se peta, es un lugar estupendo para pasear y tumbarse en la hierba, con mate o sin mate, eso ya depende del nivel de integración en la vida porteña :).
&lt;img alt="Alt Text" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-siesta.jpg" /&gt;
¿Y ya? ¿no hay nada malo? Veréis, como siempre que uno describe un lugar nuevo tiene dos opciones, quedarse con aquello que le encandila o con lo que le espanta. Si os contara que en el metro de Nueva York hay ratas y en Madrid cucarachas paseando por la acera, me diríais que hombre hay mucho más, y es cierto. Si os digo que en las Cañitas las aceras (&lt;em&gt;veredas&lt;/em&gt; a partir de ahora) tienen tantos socavones que pareciera que trolls de las cavernas juegan a Rayuela en ellas, que las cucarachas son tan grandes que te pararías a hablar con ellas, que no hay rastro de barrenderos (aún tardaré dos meses en ver uno por aquí), y que cuando llueve se acumula tanta agua sucia al borde de la &lt;em&gt;vereda&lt;/em&gt; que saltar a la carretera hace que deseases ser Moisés para abrir las aguas... estaría exagerando ¡&lt;em&gt;obvio&lt;/em&gt;!, pero os quedaríais con la idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso lo cierto es que estamos de lujo, y eso que me había olvidado de contaros que tenemos piscina en la azotea del edificio, perdón &lt;em&gt;pileta&lt;/em&gt;, dicen que la mantienen todo el año pero que nadie la usa en invierno, no saben con quién están hablando :D. Aquí os presento a nuestra &lt;em&gt;pile&lt;/em&gt; y a nosotros haciendo el moñas en ella...
&lt;img alt="Alt Text" src="http://www.boludecesalagallega.es/images/collage-piscina.jpg" /&gt;
Y eso es todo por hoy, disculpándonos por el retraso en publicar este blog, os convoco para próximas entradas, perdón, &lt;em&gt;boludeces&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="BuenosAires"></category><category term="idioma"></category><category term="Las Cañitas"></category></entry></feed>